\begin{recipe}
[ %
    preparationtime = {\unit[45]{min}},
    portion = {\portion{5}},
    source = {\href{https://www.ah.nl/allerhande/recept/R-R1192892/chili-con-carne-met-kikkererwten}{Allerhande}}
]
{Chili con carne}

    \introduction {
      Je hebt voor vijf personen als je er ook rijst bij maakt.
    }

    \ingredients
    {%
        1 & grote ui \\
        \unit[3]{tenen} & knoflook \\
        3 & puntpaprika's \\
        \unit[500]{g} & gehakt \\
        zak & \href{https://www.lidl.nl/p/chilischotel-mexicaanse-stijl/p6605666}{Chilischotel Mexicaanse stijl} \\
        blik & kidneybonen \\
        blik & zwarte bonen \\
        blik & doperwten \\
        blik & gepelde tomaten \\
        \unit[2\nicefrac{1}{2}]{el} & milde olijfolie \\
        \unit[1\nicefrac{1}{4}{tl} & chilipoeder \\
        \unit[2\nicefrac{1}{2}{tl} & gemalen komijnzaad \\
        \unit[1]{dl} & water \\
	         & peper \\
             & zout 
    }

    \preparation
    {%
	    \step Snijd de ui in halve ringen en de knoflook fijn. Maak de paprika's schoon en snijd in reepjes van 1 cm breed.
        \step Bak de gehakt rul in een aparte koekepan, voeg peper en zout toe.
	    \step Verhit de olie in een braadpan en fruit de ui en knoflook 5 min.
              op laag vuur. Voeg de chilipoeder en gemalen komijn toe en fruit 2 min. mee.
              Voeg de paprikareepjes toe en bak nog 5 min. op middelhoog vuur.
        \step Doe ondertussen de bonen en erwten in een vergiet en spoel onder koud stromend water.
              Laat goed uitlekken. Voeg het gehakt, de bonen, de erwten en tomaten en het water toe aan het paprikamengsel.
              Breng aan de kook, zet het vuur laag en laat de chili 15 min. met de deksel op de pan zachtjes stoven. 
    }

    \suggestion
    {
      Lekker met een beetje yoghurt
    }
    
\end{recipe}
