\begin{recipe}
[ %
    preparationtime = {\unit[40]{min}},
    portion = {\portion{4}},
    source = {\href{https://www.ah.nl/allerhande/recept/R-R1187877/spaanse-maaltijdsoep-met-chorizo}{Albert Heijn}}
]
{Maaltijdsoep met chorizo}

    \ingredients
    {%
	\unit[750]{ml} & water \\
	1 & groenteboullionblokje \\
	\unit[250]{g} & aardappelen \\
	\unit[350]{g} & tomato frito\\
	\unit[200]{g} & chorizoworst\\
	\unit[1]{zak} & paprikamix\\
	\unit[150]{g} & uien (2 stuks)\\
	\unit[4]{tenen} & knoflook \\
	\unit[1]{tl} & gemalen komijnzaad (djinten) \\
	\unit[800]{g} & kikkererwten (2 blikken) \\ 
	\unit[230]{g} & doperwten (1 blik) \\
	\unit[2]{el} & olijfolie \\
	\unit[2]{tl} & paprikapoeder \\
	1 & stokbrood \\
	    & zout \\
        & peper \\
    }

    \preparation
    {%
		\step Was de aardappelen goed schoon. Snijd ze blokjes en kook ze twintig minuten. Bewaar ze apart.
	    \step Breng het water aan de kook met het boullionblokje. Haal ondertussen het vel van de chorizo
		 en snijd de worst in blokjes van 1 cm. Verwijder de steelaanzet en zaadlijsten
		  van de paprika's en snijd het vruchtvlees in repen. Snijd de uien grof. Snijd de knoflook fijn.
		\step Bak de chorizo 1 minuut in een soeppan in de olijfolie. Voeg eerst de knoflook, dan de ui en dan de paprika toe.
		Voeg het paprikapoeder en gemalen komijn toe en bak al roerend 3 minuten op hoog vuur. 
		 Bak al roerend 6 minuten op hoog vuur. Laat ondertussen de kikkererwten en de doperwten 
		 uitlekken in een vergiet.
		\step Voeg de kikkererwten, tomato frito en het kokende water toe aan het chorizomengsel.
		Roer goed door, breng aan de kook, zet het vuur laag en laat 6 minuten koken. Breng op smaak met peper 
		en eventueel zout en verdeel de soep over de kommen.
    }

	\suggestion
    {
      Serveren met stokbrood
    }
    
\end{recipe}
