\begin{recipe}
[ %
    preparationtime = {\unit[35]{min}},
    bakingtime = {\unit[30]{min} oventijd},
    bakingtemperature = {\protect\bakingtemperature{
	    fanoven=\unit[200]{\textcelcius}}},
    portion = {\portion{3}},
    calory,
    source = {\href{https://www.rtl.nl/wonen/koken-met-hugo/artikel/5330788/recept-courgettetaart-en-courgettesoep-met-geitenkaas-en}{RTL Nieuws}}
]
{Courgettetaart van de plaat}

    \ingredients
    {%
        \unit[200]{g} & geitenkaas zonder korst\\
	\unit[5]{el} & slagroom\\
	\unit[1]{tl} & komijnzaad\\
	1 & ei\\
	1 & courgette \\
	1 & (dunne) prei\\
	\unit[1]{teentje} & knoflook \\
	\unit[1]{pakje} & bladerdeeg\\
        bosje & munt \\
        & neutrale olie \\
        & zout \\
        & peper \\
    }

    \preparation
    {%
	    \step Verbrokkel de geitenkaas boven een kom. Pers de knoflook erdoor. Roer deze vervolgens los met de slagroom, de komijn, zout en peper. Het mengsel
	    is goed als de meeste klontjes zijn opgelost in de room.
	    \step Klop het ei los in een ander kommetje en de helft door het kaasmengel.
	    \step Schaaf de courgette met een kaasschaaf in lange plakken en snijd de prei in dunne ringen.
	    \step Meng in een kom de courgette met een snuf zout, peper en een scheutje olie.
	    \step Leg het bladerdeeg op de bakplaat. Houd een centimeter van de rand vrij en bestrijk het deeg (behalve de randen) met het geitenkaasmengsel.
	    \step Verwarm de oven voor op 200\textcelcius
	    \step Verdeel de prei over de plaattaart en leg de courgettelinten er losjes bovenop. Kruimel er vervolgens nog een paar stukje geitenkaas over.
	    \step Bestrijk de randen van de taart met ei en bestrooi het eventueel met zeezout.
	    \step Bak de plaattaart laag in de oven in ongeveer 30 minuten goudbruin en gaar.
	    \step Verscheur de munt en strooi de blaadjes vlak voor het serveren over de plaattaart.

    }
    
\end{recipe}
