\begin{recipe}
[ %
    preparationtime = {\unit[20]{m}},
    portion = {\portion{6}},
    calory,
    source = {Gerbina van Hurk},
]
{Knoflook champignons}

    \ingredients
    {%
        \unit[450]{g} & champignons \\
         \unit[5]{el} & groene olijfolie \\
         2 teentjes & knoflook \\
         \unit[4]{el} & verse gehakte peterselie \\
        1 & citroen \\
         & zout en peper\\
    }

    \preparation
    {%
        \step Maak de champignons schoon en snijd de steeltjes er af.
        Snijd hele grote champignons in vieren.
        \step Verhit de olijfolie in een grote koekenpan en
        knijp hierin de knoflook uit met een knoflookpers.
        Laat het ongeveer 30 seconden fruiten.
        \step Voeg de champignons toe en zet het vuur hoog.
        Roer de champignons regelmatig om totdat de champignons
        alle olie uit de pan hebben opgezogen.
        \step Zet het vuur laag en wacht tot de champignons vocht vrij laten.
        Zet dan het vuur weer hoog en en bak ze gedurende 4-5 minuten
        al roerend tot al het vocht is verdampt.
        \step Snijd de citroen in 8 partjes. Knijp 1 partje uit boven
        de pan met champignons en breng het geheel op smaak met zout en peper.
        \step Roer de peterselie er door en bak deze kort mee om laag vuur.
        \step Schep de champignons in een bakje of
         schaaltje samen met het overgebleven bakvocht. Serveer de overige citroenpartjes er los bij.
      }

\end{recipe}
\label{rec:knoflook-champignons}
