\begin{recipe}
[ %
preparationtime = {\unit[25]{min}},
portion = {\portion{2}},
source = {\href{https://uitpaulineskeuken.nl/recept/bonensalade-met-rode-ui-tomaat-en-balsamicodressing}{Paulines keuken}}
]
{Maaltijdsalade bonen met tomaat}


    \ingredients
    {%
        \unit[240]{g} & kidneybonen\\
        \unit[200]{g} & witte bonen\\
        \unit[1]{teentje} & knoflook \\
        \nicefrac{1}{3} zakje & rucolasla \\
        1 & rode ui \\
        \unit[200]{g} & gemengde cherrytomaatjes \\
        3 & tomaten \\
        half bosje & platte peterselie \\
        \unit[2\nicefrac{1}{2}]{el} & balsamico azijn \\
        \unit[2\nicefrac{1}{2}]{el} & olijfolie \\
        & volkoren stokbrood \\
        & echte boter \\
         & zout \\
         & peper \\
    }

    \preparation
    {%
        \step Snijd de knoflook fijn en de rode ui in dunne ringen. Meng de balsamicoazijn met de olijfolie en knoflook.
         Breng op smaak met zout en peper. 
        \step Giet het vocht uit de blikjes bonen en spoel ze goed af. Doe ze over in een pan voeg een scheutje water toe
         en wat zout en verwarm de bonen op een laag vuur. Giet af, doe terug in de pan en voeg direct de het balsamico mengsel toe.
         Schep goed om en laat met de deksel op de pan even staan. 
        \step Snijd de tomaten in plakken en halveer de cherrytomaten. Meng ze samen met de rode ui door de bonen.
         Schep alles over in een saladeschaal en garneer de bonensalade met grof gehakte peterselie. 
        \step Serveer de salade met het stokbrood.
    }
    
\end{recipe}
