\begin{recipe}
[ %
    preparationtime = {\unit[1]{h}},
    portion = {\portion{4 - 6}},
    bakingtime = {\unit[5]{m}},
    bakingtemperature={\protect\bakingtemperature{
        fanoven=\unit[220]{\textcelcius},
        }},
    calory,
    source = {Lekker gezond vegetarisch}
]
{Mexicaanse bonenschotel}

    \ingredients
    {%
        \unit[400]{g} & bruine bonen \\
        \unit[400]{g} & witte bonen \\
        \unit[400]{g} & kidneybonen \\
        \unit[1]{el} & olijfolie \\
        1 & rode ui \\
        1 & rode paprika \\
        \unit[2]{el} & tacokruiden \\
        1 blik & gepelde tomaten \\
        \unit[2]{dl} & gepureerde tomaten \\
        1 blikje & tomatenpuree \\
        1/2 zak & hete tacochips \\
        4 & jalope\~{n}opepertjes \\
        & zout en peper
    }

    \preparation
    {%
      \step Spoel alle bonen af en laat ze uitlekken. Snijd de ui in ringen.
            De paprika in repen. De gepelde tomaten in stukjes. Bewaar het sap.
            Snijd de pepertjes in ringetjes.
      \step Verhit de olijfolie in een pan en bak de ui en paprika 3 minuten.
      \step Roer de bonen, tacokruiden, gepelde tomaten, de gepureerde tomaten
            en de tomatenpuree erdoor. Voeg het tomatensap toe als het mengelsel
            te droog is. Breng op smaak met peper en zout
      \step Schep het bonenmengsel over in een ovenschaal. Verdeel er de nachochips
            over en bestrooi met jalope\~{n}opepertjes.
      \step Zet de schaal 5 minuten in een oven van 220 graden tot de nachochips
            warm zijn.
      \step Opdienen met rijst en bijvoorbeeld een komkommersalade.
    }

\end{recipe}
\label{rec:mexicaanse-bonensalade}
