\begin{recipe}
[ %
    preparationtime = {\unit[1]{h}},
    portion = {\portion{4}},
    calory,
]
{Noten burgers met avocado-aioli}

    \ingredients
    {%
        1 & ui \\
        2 & tenen knoflook \\
        \unit[75]{g} & cashewnoten \\
        \unit[75]{g} & pecannoten \\
        \unit[50]{g} & kastanjechampignons \\
        \unit[1]{el} & ketchup \\
        \unit[1]{tl} & sambal oelek \\
        \unit[1]{el} & pindakaas \\
        1 & Stokbrood \\
        1 & ei \\
        \unit[70]{g} & kidneybonen \\
        \unit[80]{g} & havermout \\
        \unit[4]{el} & olijfolie \\
        1 rijpe & avocado \\
        1 & limoen \\
        \unit[2]{el} & mayonaise \\
        & zout en peper \\
    }

    \preparation
    {%
        \step Spoel de kidneybonen af in een zeef. Laat goed uitlekken.
        \step Pel en schil de knoflook en ui. Doe de ui, 1 teen knoflook,
        cashewnoten, pecannoten, kastanjechampignons, ketchup, sambal oelek,
        pindakaas, het ei, de kidneybonen en havermout in een keukenmachine.
        Voeg wat peper en zout toe.
        Maal kort met de pulseknop. Het is fijn als er nog structuur in de substantie zit.
        \step Verdeel het mengsel in 4 hamburgers en laat minimaal 1 uur in de koelkast opstijven.
        Voordat je de hamburgers barbecuet kun je ze het beste 6 minuten in 4 eetlepels olijfolie voorgaren in de pan.
        \step Halveer de avocado en verwijder de pit. Haal het vruchtvlees er met een lepel uit en leg in een diepe kom.
        Pers de limoen uit. Voeg de mayonaise, het limoensap en de andere teen knoflook toe aan het avocadovruchtvlees.
        Breng op smaak met zout en peper en pureer glad met een staafmixer.
        \step Gril de vegaburgers 2 minuten op de bbq of in de oven.
        Serveer met de avocado-aioli en wat brood.

      }

\end{recipe}
